黑警截查深水埗兩南亞男 起真槍及彈藥

【13:23更新】新增警方講述破案情況。

警方較早前在深水埗東京街及長沙灣道巡邏期間，發現兩名男子形迹可疑，將他們截查盤問，並在其中一人身上撿獲一支手槍，遂將兩人拘捕，兩人涉無牌管有槍械及彈藥。

西九龍總區刑事部警司黃志威表示，昨晚警方在麗閣邨對開進行反毒品行動，其間發現兩名南亞漢形迹可疑，其中一人手持黑色袋，人員上前截查，2男反抗，更將黑袋掟到地上，2人最終被制服，警員在黑袋內發現一支15厘米長的黑色手槍，用保鮮紙包裹著。警員當場拘捕兩男涉無牌管有槍械及彈藥。

警方軍械鑑證科檢查有關槍械，發現有2發7.62毫米口徑的子彈，裝在子彈匧內，證實有發射功能，手槍未上膛，探員押同兩人返回其油麻地寓所搜查，未有進一步發現。兩南亞男分別34歲及39歲，先後於2009年及2014年入境，現持行街紙，其中一人有案底。手槍並無任何廠名，無生產來源地，不排除是自製手槍，懷疑兩人當時正運送槍支。上周深水埗亦同樣發現槍支，但經初步調查，無任何證據顯示兩案有關連，兩案的手槍款亦不同，兩案被捕人亦沒有關係。

黃志威表示，去年本港沒有發現槍支，今年發現3宗真槍案件，其中兩宗是警方採主動於反罪案巡邏行動中揭發的，他強調警方高度重視涉及真槍使用的案件。

超雄真係香港人嘅剋星
佢個女弱智都唔夠 應該要全家以死謝罪

呢幾個月多左好多關於槍械既新聞

南亞人咁勇武

7.62手槍?
土炮到咁?

由郵寄至自製既新聞都有

少左柒頭日日係度吠問有無軍火

7.62有乜問題？

7.62 咁大口徑嘅鎗，步鎗子彈嚟喎

南禍

恐怖份子？

咁佢地只得呢2粒彈

整鎗咪將就去整囉, 我估係咁

你打太多機姐,黑星都係用7.62,口徑一樣都要睇返長度同彈頭

作為一個南亞人, 有一把手槍傍身, 係好正常既事

其實 7.62 係膛線 (陽線) 之間既距離

子彈長度, 係視乎火藥量

手槍係可以做短D, 裝少D火藥

其實一樣用到

唔係 SDU 捉到佢

睇下用乜野槍, 同埋係多少人

夠多人, 火力夠, SDU都係無符

兩單南亞人有槍

會唔會仲串柒柒

佢地d弱智思維=>鄉里有槍，佢地仲威

又蝗又蝻
香港好快沈

自稱勇武果班？

7.62 × 25mm (手槍)
7.62 × 39mm (俄式步槍)
7.62 × 51mm (NATO步槍)

.45手槍成11mm口徑啦
手槍子彈口徑大威力未必高

肯做嘢又屌人黑警
唔做又屌

唔鐘意咪
叫公安囉

解放軍去捐血就唔再係佔領軍, 唔再係屠殺兇手咩？

多謝張papa